近期好多狗打去附近消防局叫人清路障

朋友現職，無accout,代post

好撚懶
淨係打人就得
其他野全部唔做

捉賊(休班狗)唔做，捉黑社會(休班狗)唔做，清rb唔做，開file 收投訴唔做

打市民

支持消防無視與自己職責無關既一切東西

D裝甲車水炮車廢架，要人做埋你果份，人哋要加人工又係度嘈亂巴閉

聽聞經常擺上司款

維持治安唔做
殺市民第一時間衝

水炮車真係射唔開路障 試過啦

Tui

正一食屎狗

特登較細咗咋

啲仆街狗咩撚都唔駛做
又呃足咁多個鐘ot

突登㗎，等示威者介心低啲，又可以清路障

我覺得佢係想消防义隻腳入黎
同佢一齊俾人屌

下克上

D狗俾款消務

防

政務司, 消防通通under警務處
政府新秩序

細力既射唔郁, 大力唔知會彈去邊
最後都係人手執

軍政府

漏左朋友要同大家講既msg

消防處一向忠於為民解困，其不偏不倚的處事手法亦獲得廣大市民的認同。但基於上頭新指示，現時前線消防人員可能會被逼幫手清理路障，此舉除了令消防處的決定染上政治色彩，或會令市民誤會消防站在示威者的對立面。

簡單圖解指示：
CFO總長要求：
1. 如接獲清除路障求助，收到所有報案資料後，通知control 開call ，然後參車出去清路障時，無需報告及落簿；
2. 如途經見到有路障，消防需要自行報control 開call 清路障，但同時亦不用無需報告及落簿；

舉例，警察遇到示威者設立的路障後，只要有人報上消防局，消防就要被逼出車清理路障。
同時，因為該指示之第二點，消防只要去車／折返時見到路障，即使無call無report亦需要落車清除，否則等如違反命令。

姑勿論清理路障本身非消防人員的職責，消防行動組人手不足，緊急案件的特發性更不能預測。若因清理路障而令到前線未能以最快的速度到達現場，或因清理路障令體能消耗，導致前線人員在火場的風險增加，實在是本末倒置，不能接受。

更何況消防人員並沒有接受過任何應付持械衝突的訓練，亦沒有相關的保護裝備，根本不適宜為了清理路障承受如此風險。仼何人員沒有需要在相關行動中承受風險，此舉根本不合情理。

該舉動有機會是親政府人士想拉攏原本政治中立的消防工作，即使清理路障並不在消防員工作範圍內，亦可以利用消防員分擔原本屬於警察之工作。

簡單而言，因為與警察相比，其他紀律部隊（特別是消防員）執行職務時並不會令市民反感，因而想利用消防去協助警方的清場及搜捕行動，達到目的「拉一派、打一派」之目的。

Push

咁我地打去報狗既rb

其實習總都係under 警務處

解決問題好解單，瘋狂打電話去報有road block，報係警署門口